\label{sec:ans}

\section{Answers to Conjugation Practice}
\subsection{Present Subjunctive}

\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{tener},
	label=verb:tener
]{tenga \\ tengas \\ tenga \\ tengamos \\ teng\'ais \\ tengan}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{dar},
	label=verb:dar
]{d\'e \\ des \\ d\'e \\ demos \\ deis \\ den}

\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{saber},
	label=verb:saber
]{sepa \\ sepas \\ sepa \\ sepamos \\ sep\'ais \\ sepan}

\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{averiguar},
	label=verb:averiguar
]{averig\"ue \\ averig\"ues \\ averig\"ue \\ averig\"uemos \\ averig\"ueis \\ averig\"uen}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{poner},
	label=verb:poner
]{ponga \\ pongas \\ ponga \\ pongamos \\ pong\'ais \\ pongan}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{escribir},
	label=verb:escribir
]{escriba \\ escribas \\ escriba \\ escribamos \\ escrib\'ais \\ escriban}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{levantar},
	label=verb:levantar
]{levante \\ levantes \\ levante \\ levantemos \\ levant\'eis \\ levanten}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{bajar},
	label=verb:bajar
]{baje \\ bajes \\ baje \\ bajemos \\ baj\'eis \\ bajen}

\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{hacer},
	label=verb:hacer
]{haga \\ hagas \\ haga \\ hagamos \\ hag\'ais \\ hagan}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{colocar},
	label=verb:colocar
]{coloque \\ coloques \\ coloque \\ coloquemos \\ coloqu\'eis \\ coloquen}

\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{empezar},
	label=verb:empezar
]{empiece \\ empieces \\ empiece \\ empecemos \\ empec\'eis \\ empiecen}


\conjugation[
	caption=Present subjunctive conjugation of \textit{leer},
	label=verb:leer
]{lea \\ leas \\ lea \\ leamos \\ le\'ais \\ lean}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Subjunctive Imperfect}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{entender},
	label=verb:entender
]{entendie+ra/se \\ entendie+ras/ses \\ entendie+ra/se \\ entendi\'e+ramos/semos \\ entendie+rais/seis \\ entendie+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{ser},
	label=verb:ser
]{fue+ra/se \\ fue+ras/ses \\ fue+ra/se \\ fu\'e+ramos/semos \\ fue+rais/seis \\ fue+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{andar},
	label=verb:andar
]{anduvie+ra/se \\ anduvie+ras/ses \\ anduvie+ra/se \\ anduvi\'e+ramos/semos \\ anduvie+rais/seis \\ anduvie+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{estar},
	label=verb:estar
]{estuvie+ra/se \\ estuvie+ras/ses \\ estuvie+ra/se \\ estuvi\'e+ramos/semos \\ estuvie+rais/seis \\ estuvie+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{convertir},
	label=verb:convertir
]{convirtie+ra/se \\ convirtie+ras/ses \\ convirtie+ra/se \\ convirti\'e+ramos/semos \\ convirtie+rais/seis \\ convirtie+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{decir},
	label=verb:decir
]{dije+ra/se \\ dije+ras/ses \\ dije+ra/se \\ dij\'e+ramos/semos \\ dije+rais/seis \\ dije+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{venir},
	label=verb:venir
]{vinie+ra/se \\ vinie+ras/ses \\ vinie+ra/se \\ vini\'e+ramos/semos \\ vinie+rais/seis \\ vinie+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{saber},
	label=verb:saber
]{supie+ra/se \\ supie+ras/ses \\ supie+ra/se \\ supi\'e+ramos/semos \\ supie+rais/seis \\ supie+ran/sen}


\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{bailar},
	label=verb:bailar
]{baila+ra/se \\ baila+ras/ses \\ baila+ra/se \\ bail\'a+ramos/semos \\ baila+rais/seis \\ baila+ran/sen}

\conjugation[
	caption=Subjunctive imperfect conjugation of \textit{querer},
	label=verb:querer
]{quisie+ra/se \\ quisie+ras/ses \\ quisie+ra/se \\ quisi\'e+ramos/semos \\ quisie+rais/seis \\ quisie+ran/sen}




\section{Answers to Practice \#1}
\begin{enumerate}
	\item \ita{Me dijo que lavara/lavase los platos. }
	\item \ita{Espero ganar una medalla de oro en la competencia.}
	\item \ita{Espero que ganes una medalla de oro en la competencia.}
	\item \ita{Estoy segur@ de que todo saldr\'a bien.}
	\item \ita{Ojal\'a fuera una rana.}
	\item \ita{Es terrible que las ranas se mueran.}
	\item \ita{Prefiero que escribas con pluma, y no con l\'apiz.}
	\item \ita{Me forzaron limpiar mi cuarto.}
	\item \ita{Es malo mentir.}
	\item \ita{Cre\'ia que vendr\'ia.}
	\item \ita{Dudaba que llegara a tiempo.}

\end{enumerate}
\section{Answers to Practice \#2}
\begin{enumerate}
	\item \ita{Si tuviera un mill\'on d\'olares, construir\'ia un refugio para las ranas.}
	\item \ita{Quiz\'a(s)/tal vez debes/debas descansar.}
	\item \ita{Cuando yo sea mayor, voy a tener una rana.}
	\item \ita{Escribo esta gu\'ia para que entiendas el subjuntivo.}
	\item \ita{A menos que est\'es enferm@, debes asistir a la reuni\'on.}
	\item \ita{Quiero bloquear a ciertos usuarios, para que no puedan ver mis publicaciones.}
	\item \ita{Quiero que termines tus quehaceres antes de que llegue a casa.}
	\item \ita{Terminaste tus quehaceres antes de que llegu\'e a casa.}
	\item \ita{En caso de que necesites ayuda, !`ll\'amame! / Por si (acaso) necesitas ayuda, !`ll\'amame!}
	\item \ita{Podemos terminar el proyecto cuando tengamos ganas.}
	\item \ita{Aunque recib\'i una mala nota en el proyecto, aprend\'i mucho.}
	\item \ita{?`Y si el coche se descompusiera?}
	\item \ita{Har\'e lo que quieras. }
	\item \ita{Le\'i las novelas secretas sin que supieran.}
	\item \ita{Dado que las ranas sean preciosas, no debemos herirlas.}
	\item \ita{Quiero hablar con alguien que me entienda.}
	
\end{enumerate}
